---
aid: 9025
zid: 598591
title: "撤销政保总局，成立社会部怎么样？"
author: 侯景
date: 2015-06-25 21:59:24+07:00
lastmod: 2015-06-30 08:50:00+07:00
---

侯景 于 2015-6-25 21:59:24 发表了：

为了平息钱议长的愤怒，大家各退一步。政保总局这换牌子就摘了吧。

再做块新牌子换上去，就改为“元老院社会调查部”好了，隶属关系改为直接隶属于元老大会或元老院常委会？

---

tgwtgw 于 2015-6-25 22:01:25 发表了：

既然政保总局没有保卫职责

那换块牌子不更好

不然一出事这就是个小辫子

---

侯景 于 2015-6-25 22:24:54 发表了：

然后再分别成立元老院中央护卫总局和澳宋人民军保卫司令部。。。。

---

lzy0702 于 2015-6-25 22:37:50 发表了：

谁来当这个克公呢？

---

钱水廷 于 2015-6-26 00:21:32 发表了：

将情报搜集, 分析, 反情报, 保卫等职能分开, 再将总体决策交给国家安全委员会?

---

海狼级潜艇 于 2015-6-26 00:38:15 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-6-26 00:21
>
> 将情报搜集, 分析, 反情报, 保卫等职能分开, 再将总体决策交给国家安全委员会?

政保局要么解体，要么在上面加个总体决策的机构，否则权力太容易集中了

---

守夜人 于 2015-6-26 01:07:35 发表了：

> 海狼级潜艇 发表于 2015-6-26 00:38
>
> 政保局要么解体，要么在上面加个总体决策的机构，否则权力太容易集中了

政保局虽然不宜再加强，但是再分解就影响工作运行了……这次的事件已经明显看出来，政保局的权限已经被限制到牺牲一部分效率来保证平衡的程度了，午木只有培训和侦查的权力，实际行动基本是靠警察和内卫进行的。楼上钱议长那个提议，对比他本章的发言，是纯打自己脸

---

eumenes 于 2015-6-26 09:26:52 发表了：

政保局保卫个文化祭都要从警卫连借兵，你们还要削弱它？

这次钱朵朵遇险，问题就出在政保局人员不足预算有限上，正确的做法是给政保局扩大编制增加预算。

明明是剑与盾不够强大才差点被人钻了空子，怎么会有人思路发散到要进一步削弱剑与盾？

---

angel8th 于 2015-6-26 10:21:00 发表了：

我倒觉得，老钱反应很合理。且志不在此。

五百元老是个小圈子，现在出了事，老钱女儿险些被害，如果老钱毫无反应。

一般酱油元老怎么想？&nbsp; &nbsp;

”女儿差点被搞死，连个屁都不敢放，是爷们吗？&nbsp;&nbsp;这么怕当权派，能给屌丝元老撑腰吗？

“女儿差点被搞死，毫无表示，肯定是拿这事当筹码和上面做交易了。亲女儿都能做交易，太阴了！”

而现在，钱议长在会上破口大骂，甚至提出了绝不可行的解散政保的提议。&nbsp; &nbsp;元老怎么想？

“够血性，是个汉子！但君子可欺之以方，可以多交交，机会到了，未必不能为我所用。”

“够血性，是个汉子！跟这样大哥混，没亏吃。”

---

xuelindiao 于 2015-6-26 11:40:37 发表了：

> angel8th 发表于 2015-6-26 10:21
>
> 我倒觉得，老钱反应很合理。且志不在此。
>
> 五百元老是个小圈子，现在出了事，老钱女儿险些被害，如果老钱 ...

你这是典型的 现代传媒下的选举的策略，

竞选支票满天飞，

透支

社会福利一箩筐,利用个人的遭遇

争同情、博出位、保持存在感,等花招

了讨好选民

。结果呢，选出来的人物大多是公众明星，拼的是谁最靓、谁最可爱就、谁最有口才。

违背了筛选出最杰出、最睿智、冷静和最有决断力政治家的目的，想这样上位的人，还不如那些世袭出身的封建王侯领主人物，人家好歹还是有家族的政治实务氛围熏陶、有家庭教师长期定向知识港输培养和在不同岗位上的历练。这样闹下去，是临高药丸！！！

看热闹不怕事儿大，越热闹越好！

---

TSHT2011 于 2015-6-26 16:36:54 发表了：

钱议长自己是议长，按惯例代议制里面的议长角色是主持议事，自身必须保持中立形象。直接在元老院会议开腔其实并不合适。最理想的是找个飞云社的提出动议要求设立临时特别调查委员会，先就整个事件进行一次完整的调查再说。现在才三个人的不太合适，而且是由常委会设立，程序上合适吗？

---

laoniu1900 于 2015-6-26 20:26:52 发表了：

> angel8th 发表于 2015-6-26 10:21
>
> 我倒觉得，老钱反应很合理。且志不在此。
>
> 五百元老是个小圈子，现在出了事，老钱女儿险些被害，如果老钱 ...

如果众执委放手让老钱合并强力机构为一个的动议通过，还明确赋予其元老保卫权，但人事上依然用原班人马，老钱自己和其他同党敢投赞成票吗？这虚张声势糊弄不了文马邬三个核心人物。

---

钱水廷 于 2015-6-26 20:49:48 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-26 03:36
>
> 钱议长自己是议长，按惯例代议制里面的议长角色是主持议事，自身必须保持中立形象。直接在元老院会议开腔其 ...

确实, 我只会在元老院推动议案, 决议, 而不会在执委会(行政部门)和那些大老对抗...按我的想法元老院议长, 做为三权分立的一权, 都不应该是执委会的成员, 所有的行为, 意志实施都应该通过元老院. 执委会这东西更像天朝的政治局常委会...

---

一介草民铁面人 于 2015-6-28 11:27:55 发表了：

成立中央社会部的确有必要，但不需要合并政治保卫部门，它应该是一个由天地会、社工部和对外情报局组成的部门，tg 也从来没有把内卫部门并入国安啊

---

侯景 于 2015-6-28 12:35:03 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-6-28 11:27
>
> 成立中央社会部的确有必要，但不需要合并政治保卫部门，它应该是一个由天地会、社工部和对外情报局组成的部 ...

另外再分别成立元老院中央护卫总局和澳宋人民军保卫司令部啊。。。。。

---

Scat 于 2015-6-28 12:49:12 发表了：

不管设立什么部门，业务上听命于谁，评职称发工资的始终是执委会

---

Avo17000 于 2015-6-28 13:00:34 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-28 12:49
>
> 不管设立什么部门，业务上听命于谁，评职称发工资的始终是执委会

执委会的诸位大佬莫非真是永远健康，永不下位？还是说某些人只听某些执委的不听元老院的？这问题可就大了。

要我说，一共就五百个人，还没有不列颠的贵族老爷们一个零头，事情也能搞这么难看，真是醉了。

---

762pkm 于 2015-6-28 14:54:48 发表了：

要玩美式的，就建立技术情报收集、专业行业情报收集的机构

---

Scat 于 2015-6-29 08:45:11 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-6-28 13:00
>
> 执委会的诸位大佬莫非真是永远健康，永不下位？还是说某些人只听某些执委的不听元老院的？这问题可就大了 ...

必须可以改选的，只有万寿无疆大概睡也替代不了

---

月影松寒 于 2015-6-30 08:50:56 发表了：

成立社会福利公社好了，萝莉义体，想想都带感

---
